有無外國大學畢業既手足,被HR當係野雞大學

真野雞大學個D唔計

香港D HR有無撚腦架
我自己真係試過畀HR問
'ERRR,呢間係當地出唔出名架?'

屌你唔撚識自己做功課?
上QS CHECK下RANKING都唔識?

利申,RANKING高過哂三大,垃圾HR

HR十個有十個都無腦

咪即係野雞囉香港升學都做唔到

收皮啦
中3過去讀又點計

: 中3就讀唔掂

有
德國大學當野雞

HR撚識咩識就唔洗做HR啦

Hr in黎把撚

我諗G5既Imperial College London

大把19 HR都唔識

下咩黎架,College唔係大學

廢

咩國家

HR 一向都係咁

香港唔係不嬲用RANKING打飛機架咩

食物鏈

RANKING高既外國大學>>三大>>非三大>>>讀黎都哂9氣

我諗佢地分分鐘未聽過哥廷根同海德堡大學

好奇想知邊間

屌，分唔到真傻定假膠

一直係外國讀書點計? 唔通可以入king特登返企讀cuhk?
利申 無針對,去過幾次cu幾鐘意暴大

不如話香港嘅冇錢去

以我識既人好多都係香港讀唔店先去外國讀

物以類聚

有質素hr 會去睇資料，d 食飽飯阿姐識L 咩

我自己都未聽過

重面試多過你張紙

咪係囉
打間學校名 ranking google好難咩

如果有心想了解人地BG既HR

樓豬咪係返到黎仲要搵工就知咩料啦

有質素hr 揀親都會係fit 馬。

定係攞st Andrew 同hku做例子好啲?

身邊好多有家底都讀KCL
入到去識人最緊要
人有NETWORK條路好行好多

姐係話入唔到好u所以先去外國讀呢件事。
唔通有能力去讀st andrew, 都特登返嚟讀hku咩。

你會唔會太睇得起3大

屌間間唔係munchen Frankfurt / Berlin 就當野雞架啦
我個間係德國最top 既個批除左鬼佬同一個香港phd 之外無人聽過

Göttingen 同Hindenburg 都可能聽過既
其他就

RANKING點先

高既好似我咁大尻個HR

不過st andrew呢幾年都好犀利, 就嚟抽贏牛津劍橋
利申 爛鬼imperial , 不過冇諗住移民因為我愛香港

帝國都唔撚識 痴撚線公司

Mannheim 變野雞

咁樓主即係邊間?

唔開名

總之屌打三大

唔好玩啦
G5食老本食足廿年都得

麻省理工當麻雀理工或一般理工大學

邊間？

咪撚應佢啦屌 直接FULL BLOCK條腦殘
呢啲毅進都唔知讀唔撚讀到既垃圾 最鐘意係網上踩啲對佢黎講遙不可及既人黎安慰自己
就算你35分入HKU佢都可以是旦搵野黎踩你
真係好可悲

根本就係好多野雞大學, 嗰班人根本就讀唔到八大嘅

仲有個和泉紗霧都係 咪撚應佢
連登好多呢啲社會垃圾 見一個BLOCK一個就得

lse

咩地方好緊要喎
明明英國最多野雞，讀完返嚟香港神化咗

唔係喎而家英國傳st and真係升得好快, 好多評論家都話佢地抽贏兩大係遲早嘅事, 因為佢地有個吸引人材嘅優勢: 少中國狗

我讀霍格華茲魔法學校，好出名，個個HR都識

歐洲本土嗰啲好慘
利申歐洲u

dklm
NUS畢業俾佢問我係咪香港讀唔掂

RWTH Aachen，LMU München，TU München。

TU9都俾人當野雞

德國無得大架喎
全部study 都係德文
但係我地同一大有exchange 囉

開名啦
咩學校啊

G5都唔識既HR死撚左佢啦

Göttingen 都野雞啦

唔出名咪野雞 你估自己讀哈佛？

英國ranking同國際ranking不嬲兩個世界嚟

敢問閣下公開試幾多分

佢地只識長春藤

哈佛大學，比hr 當左係哈爾濱佛教大學

隨時science Po 都話係野雞

無辦法啦 地區性問題
就算香港讀港大去日本新加坡台灣澳洲都係wfc

直接屌佢RANKING高過哂三大 你話呢？

HR通常都係無腦八婆先會做
即係office幾個圍埋細聲講大聲笑
放工就煲住劇擦腳甲果D
依種人會有咩見識

咁真係堅慘
國際RANKING唔高既話

呢個又啱話晒oxbrige都兩間傳統明校, 抽贏真係唔易...

你係？

校長都無既大學

你講出個重點
你係imperial咁高咪識囉
高得少少不如讀三大
同埋gce易咁多

咁你同香港hr嘅級數都係不相伯仲姐

個地方出名好過 ranking 高

你點define野雞先？ 啲hr除左三大oxbridge美國堆名牌大學之外 佢哋全部都當野雞

其實你係有料，搵既工就唔會太差
唔會太差既工，講緊美資/英資，我諗都唔會唔識外國出名既大學既

同埋香港讀書入返香港三大，我相信難度係大過外國讀中學，再入返外國既大學，例如考A level再入G5，你自己睇下收生要求同A level個grade distribution，所以一般HR會覺得三大好d都唔係無原因

u are on9
u study aboard, u should not return hk, try to immigrate, only immigrants have the qualifications of condemning the Chinese communist party

點會,你唔好當hr係白痴呀

講真老既一輩可能加州理工同MIT都會唔識
不過你再諗深一層請D咁閪既HR都知間公司好極有限
可以唔做

分分鐘班濕鳩hr自己都無讀過大學啦
識鬼人地外國大學咩

德國但係我個間係德國係最top
香港無人聽過

hr唔識ivy league?

on9 呢啲人有咩資格做hr nus難入過垃圾kongu十萬倍啦

TU9都唔識好打極有限

你搵我？

TUB 勁過TUM？

呢排重要比台灣藍絲話野雞

HR嘅諗法係香港以外嘅全部都係野雞

仲

有料既都留到喺外國啦
洗撚死返黎咩

Was und wo studierst du arrrrr?

QP ranking好多top firm都唔睇。德國大學QP ranking唔高但堆學生最搶手。

德國真係要專登留意先知
top嗰啲好多間感覺差不多都係咁勁嘅

可能會有hr話Bauhaus係服裝牌子

香港三大的確有保證

拉

mannheim overall排名好低，好似得商科ok當你野雞都正常

好奇一問去得德國依d冷門國家仲返香港做乜

利申：慕尼黑其中一間

Eth都會話野雞

咪話美國堆名牌大學 不過應該識唔曬全部 黎黎去去咪淨係識yale harvard stanford呢啲 分分鐘pennsylvania都唔識

班垃圾hr咪又係讀city bu英文仲廢過唔少candidates

ETH?聽落就係poly 質素啦

NUS排名高好多喎
利申我係HKU

聽個名就不知名垃圾野雞比錢就一個月畢業既野

An der Bad Württemberg, aber ich studiet am Englisch

係咪好似有啲難

樓上班友不如講自己dse幾多分仲好啦
如果係十幾分就算撚數啦
下下都拎大學黎打飛機

又唔係做research, ranking有用?

智障
ICL英國勁到仆街

International Program?

ETH Zurich 係全世界最好既理工學院沒有之一

去德國就預左唔返香港。

德國u雖然勁，TUM/LMU/RWTH/HUB/FB/TUB/Göttingen/(MPIs)/Heidelberg，全部屌打三大，但香港人唔識。

利申：都係慕尼黑

仲讀緊

弱智先會做HR 好似係

所以咪話畢左業又要返香港，返到去又怨d HR唔識你係咩玩法

唔係啊

吓但係點解會有得用英文讀

咁我諗讀得IC會報既公司啲HR又好難唔知IC係勁u黎既

香港發展機會其實大過外國好多 好多外國有料嘅人都黎香港搵機會 好多人其實都話 香港係for年輕人博殺 力爭上游 而外國係for退休 再加上 環境都係一個好大個factor 始終自己地方 有歸屬感 如果選擇留 就係一世架啦喎。。

有腦嘅駛做HR...

得我呢一科架炸佢地d最新花款

佢應該講緊一畢業就死返香港，乜野international experience都唔拎果d

唔通下下都拎dse黎打飛機咩
定好似林鄭六十歲人仲提中學年年考第一

講到咁易
連登仔考GCE實入哂G5

其實cv會唔會寫埋間u嘅ranking

邊間咁把炮但HR又唔識呀

我只係想睇下怨天尤人果班既底子係有幾勁

香港hr d眼光好撚多都井底到不得了

你都係拎公開試打飛機

agger想學嘢

唔明點解今時今日仲有人攞三大打飛機 以前入到嘅真係好有料 但係而家每年個收分都越黎越低 除左神科之外
香港啲大學除左神科 其實主要都係香港人同支那狗讀 但係外國堆大學 尤其係英美加出名少少嘅eg imperial lse 係講緊全世界嘅菁英去compete啲學位 個收分requirement根本好多人都有 但係要係interview突圍而出係好難 用收分requirement黎話外國啲大學廢真係on99

叫你地開黎見我又唔敢
又怨人唔識你間大學
咩料自己知啦

Lse都唔識d人好打極有限啦

其實只係老豆有錢

英國的話oxbridge一個tier,之後london 3大(kcl企開d啦),再之後warwick,st.andrews等等,每個tier嘅分野其實都好大,但top10-30基本上毫無分別排名成日變,top30打後直頭同100打後果d一樣

怨人地當你野雞之前問吓自己點解入唔到top10啦

台灣就算9數啦
成班垃圾
做醫生都係搵十幾廿萬NTD

好心你咪講過事實出黎
會hurt到佢地
明明佢地係被上帝選中既人
係天之嬌子

當hr做升學專家識哂全世界啲u

你係cv大學名後面括住個qs ranking畀人睇咪得

誇張咗少少

樓主第一句就"真野雞大學個D唔計"咪同佢口中嘅HR一樣見識

你都ON9
連登洗唔洗實名先開到POST

討論緊個HR ON9現象

你少人工過警察你都算9數垃圾

我當年CE 24分 ( 滿分30)，Alevel 3B 2A，入暴大

入U之前幫啲中學雞考badminton嗰啲所謂名中學，即係所謂嘅仆街槍手

如果你唔係勁到攞scholarship，你同我嘅分別只係你老豆有錢

笑咗

其實你離哂題

無啦啦講錢講咩

每個人背景唔同好無

唔on9喎
係你自大到要人老憑識你間u
我睇唔過眼咋

有料就唔會喺香港做HR啦

國際認可既RANKING高過土炮三大囉

咪得1，2間高過3大
你不如話全部都係野雞

哈佛比hr姐姐問係咪哈爾濱佛教大學

唔知攞邊個ranking黎比啦
QS既話HKU就排第25
如果係ivy league係G5應該一早開左名掛

Imperial都唔識

算吧啦，香港既發展機會咪又係集中在金融地產商業

唔係咩

仲有ivy當係ive畢業

啊不就好棒棒
你不如講自己識咩技能好過啦
除左第一份工之外邊有人理你邊度grad

其實好多國家既人工都係唔高的
尤其是歐洲

香港有咩發展機會

有做狗

唔出奇
問我既HR係我之前FG IN某間blue chip既上市公司

所以啲HR揀本地三大優先 係有佢哋嘅理由
Even係其他國家嘅本土名大學 係本地就業市場優先係正常 因爲質素穩定
咩level嘅人會入到三大 香港人會心裏有數
但咩level嘅人會入其他國家本土名大學 除非你係本地人 否則水份係可以好高
如果你係勁到oxford Cambridge MIT嗰啲就另一個計法

搬完龍門未?

以前讀書嗰時所有同學都知道廢嘅先會去外國讀，除非啲真名牌大學，估唔到依個年代啲人外國返嚟就吃香啲，真係唔知係年代風氣唔同，定係細個圈子細，同社會普遍價值有岀入。

唔好用香港個套去睇人地
人地唔係極端資本主義社會
人地200萬過到既生活，香港可能要1000萬先過到

香港?拎黎屈快錢就爽
香港今日有咁多社會問題都係活該的

應該大陸嗰啲

TUD呢

驚講出嚟俾人笑返轉頭？

其實個個都知三大成績好
重點係佢地話HR 唔知佢地啲外國大學成績都好姐

身邊真係好多廢柴幾分都讀到外國有少少名氣既大學，唯有怪佢地整臭曬個名啦

六日

Btw 咩係badminton

我發覺樓主真係搞笑架喎，人地話香港3大唔錯佢又話人地會唔會太睇得起香港3大，之後有人講幾間德國大學出黎佢又話唔識，潛台詞係咪佢果間最撚勁

Imperial都唔識佢火星黎架

我都係讀野雞 讀完入uncle公司做高層

ucl grad 個hr見到問係咪姐係tree根間倫敦大學

我真係唔識,可能真係RANKING唔高,無話佢地廢

你要搞清楚

造針廠？

但我又唔覺HR揀三大優先
大把LSE人爭啲位
其實都係睇能力咋喎

上面LSE都畀人話野雞

其實大家focus錯左
外國大學唔係難在難考，而係難在難畢業
香港個d，考左入去之後就無人讀書

算啦，香港成套系統，全是設計黎做金融商業地產
讀書學術放埋一二邊

香港既教育系統=科舉，揀出一班人黎做所謂既濕鳩管理層

有料都唔會比呢d hr interview

唔識咪唔識 歐洲每個國家最好個間大學我諗除左英國大把人up唔出

人地唔識你代表你間大學係個個行業/等級無乜價值，所以唔需要識你

屌佢老母針鳩住哂

其實含大一樣入到big4
相反三大一樣入唔到

好耐之前係間升學垃圾公司做 幫啲成績一般嘅妹妹仔考外國名中學

佢哋好buy一間叫badminton嘅中學 詳情我都唔記得

反正我做咗好多份 有啲仲要係澳洲嗰啲所謂數一數二大學嘅foundation course

是旦喇 根本就錢就得

Ranking乜都無用
香港搵食有network最緊要
欽點你做管理層

你報乜工咪見乜人
與其話人唔識 地圖炮hr
你又報份咩工先？
唔通大家樂又要識你

去in 垃圾公司先會遇到呢啲hr

佢哋ivy league可能剩喺識Harvard

G5 undergrad係香港搵工一定受歡迎過3大

米25

唔覺三大優先

有能者居之

假設其他candidates差唔多level既大學畢業

當然個人能力同network都好緊要

其實好Q多人係咁樣打個白鴿轉返唻讀醫讀計量金融
一半以上都係呢啲人
利申好憎呢啲有錢仆街

香港=正宗英國走狗
老實，成日痴住英國做乜撚，英國自己都唔掂啦

哇咁正嘅
請槍都得

你串柒柒既語氣真係好難令人認同你

咪係
唉屌
死人海歸
勁憎你地啲死海龜

如果個hr連 imperial 都唔識，間公司都唔方好。
有咁既quali就要揾返相應既公司。

之後畢業就高薪厚職
香港來來去去都係呢d路
香港HR重既唔係你識乜野
而係你係咪來自呢d network
換句話說，即係小圈子

Performance?哂氣?做白手套需要乜野performance?

證明你廢，廢人In廢公司，仲敢攞出嚟俾人笑，真係戇鳩仔之中戇鳩仔

老豆有錢先係最重要，唔好講到好似係一個小分別咁

係有能者居之 所以你都唔洗太執著人哋唔識你間U

唔識 某程度上證明唔係oxford chambrige嗰啲 即係唔係極度優秀

咁是喇 有咩所謂

仲講邊間大學搵工易你已經輸左

sorry 佢地都讀完畢左業，返到香港叫做洗左底，香港個教育就曬氣啦，個市場根本逼人讀金融醫療工程，你為興趣走去讀pure science/文學黎啲就等乞食都得

oh yea

所以根本有錢大哂 除非你係一個真正嘅天才 否則憑自己嘅實力去到劍橋牛津係好難

其他嗰啲本土嘅名牌大學我提都唔想提

咁法文德文你識唔識，唔識連痴既資格都無

咁你話HR點解要知我間U
我咪答左你RANKING高過哂3大囉
你又搬龍門話技能

你睇下自己幾撚7

其實係個hr問題，G5正常報親個d公司都冇乜可能唔知

咪就係裙帶式資本主義

家世決定職位

乜做HR需要能力架咩？

晌暴大港大 求其問條友讀咩
讀醫呀
哇
我IB姐 （唔使咁仰慕我）
哦 （扯）
真係好中意你地啲反應呀；個個都係哇然後就哦..
Ha.. ()

樓主報咩公司連G5都唔識呀

哈佛俾人當野雞

無錯呀
一命二運三風水嘛
晌香港讀書嘅我地 一早輸晒啦
去到大學卒之明
原來早就唔使跑

當年我同一個暴大醫科生做roommate

佢成日都話自己好大壓力，因為佢係喺外國大學轉入中大醫科

佢話本土啲大學生睇唔起佢 因為當年a level嘅醫科生真係好勁 外國返嚟嗰一班全部變咗bottom

其實真係好大分別

有時候都唔明HR到底有沒有認真睇CV

問返佢 你果間呢? 定你係high dip?

梗係啦
工作 手辦眼見功夫 邊個唔識
人地有嘅人脈背景 你有無？

國立台大畢業佢都問我本地排行第幾...或者世界排名

台大....

Hr 咁廢間公司好極有限

香港學生Exchange去外國都屌打哂所有人科科hd

做咩笑我台大

回流撚間u無人識就賴hr

同意呀
天才喎
廢老成日話嗱人地唔係名校十優呀
你得嘅邊度都得啦乜乜77
大佬天才喎
天才梗係唔使人教唔使名校都考到好成績啦唔係咩叫天才
大佬 個個天才咩
癡根
就算天才想考牛劍，都要搵啱路報啱名啦
似得我地淨係識玩jupas咩

chambrige 都幾sham 下, 讀落會唔會司好shame,好charm.

所以有時都會幻想 如果自己岀身好啲 係咪都係機會讀到Oxford嗰啲

有次工幹去咗劍橋睇啲master course 貴到仆街 無船唔洗諗

都幾心酸

呢個世界 如果無錢 有中上/上資質嘅人係無得岀頭 上上先叫有機會

有錢的話 唔弱智就得

緊係輸

世界大勢係讀stem

香港

有Q所謂呀
而家咪又係袋緊100k + a month

D 廢老會話
你攞獎學金咪得囉

呢啲廢佬應該攞去打鈀

算喇，捉住個字嚟發脾氣有咩謂
我都係講個現實你知 點解啲HR唔識上上流之外嘅大學
發脾氣都無用 既然有錢 咪再努力啲 讀到上上流大學master 到時實有人識

有咩問題...都唔係太差姐？

有啲唔錯嘅工需要寫下嘢讀文學有優勢，之前做份公營機構超過一半同事Kong U BA 讀比較文學

你地讀stem都好丫
求出國囉
大把機會

我太蠢喇
跑完先知根本唔使跑
太天真
浪費時間浪費青春
唉

首先香港環境天才都變庸才

你諗住科科a博升名u ,但人地美國細路已經識發明,啲top u 已經畀埋學費搶住收

老實，想有一番成就，其實不一定要Oxbridge

如果我畢業係可以收100k+ 一個月，我真係唔會理人睇唔睇得起我
你地啲死讀書睇唔起我
我咪群返啲ABC
反正大家唔啱channel
Who fucking cares!!!!!

獎學金個套向美國work
老實，我好撚憎英國呢個國家
刮到盡賺到盡，仆街到極

澳洲仲仆街喇

你話之佢，人地畢業同你拎同一份糧咪得囉

柏林洪堡俾Hr當野雞

咪撚理個樓主啦 onon99咁 公開試幾分又唔敢講 u名又唔敢開 分明就冇料扮四條 抵佢俾人當野雞仔

HR唔係垃圾都唔做啦

YES
仲要你唔係科科a
Waste of life in its true sense
就算科科a, 都要識報名校，唔係跟人玩jupas 呀唉

啲廢老以為獎學金好易攞..
聽到錢就隻眼發晒光

香港做金融城市唔跟個大勢走有乜好怨 我自己stem 科畢業都噉話

正如你去矽谷搞金融一樣乞米

其實讀得外國u十個有3個有父幹，大把uncle比offer la邊使見hr

做得HR 都預佢無乜學歴

係呀

呢個直頭可以做一個研究

無錢嘅人要畀家用 要儲錢買樓 生活環境唔好 同時亦無network

Given一個能力高但無錢 一個能力平庸但有錢 有錢嗰個易成功好多

我唔希望呢個post入面有啲人年紀輕輕 講嘢好似廢老咁

呢個社會貧富懸殊 低下階層向上流嘅機會係極度細

一個人係唔係優秀根本唔可以由佢喺乜嘢大學畢業睇到出嚟

樓主都係small potato

英國好仆街架，唔比獎學金，刮到盡，搞貴族化
沒落貴族，垃圾國家

Exactly
人地輕鬆做到你要咁辛苦
你話邊個贏
人地仲有大把時間玩運動玩音樂 social, 觀星，發明，生活品味, 思考人生 etc
Wt do u hv; wt do u kn；wt do u do ay leisure?
I... I... I.. do past papers.....

香港做金融城市都就快收皮啦

廢老都只會話
你唔攞獎學金？

睇完#1都估樓主你IC

利申 廢J有conditional offer 但meet唔到

其實都仲hold 到

讀stem巴打加油去矽谷啦
等我地晌度die with hk

, clearing or firm choice

台灣個朵太差
仲衰過HR心目中野雞國家
台大當然唔係廢

算啦加油入正苦
算好好package俾到下一代喇
或做生意

當年firm IC insurance UCL
最後返香港讀三大 唉

再嘈幫你送中

唔入政府 我後年技術移民走喇
無老豆 靠自己囉

我關心返社運先 社運而家重要啲

真係咁勁兩句KO佢啦
使唔使咁小器上唻呻
咪大佢大到佢無聲出

ok la 社科？

尤其是香港

真係叻加油巴打

又講人啲死穴

我真心覺得G5>>> 3大
我去咗英國讀中學之後就當G5神咁拜

絲打嚟
你都要加油巴打 香港光復再見

你係咁有料 返黎香港托柒？
香港好好咩？

Btw 樓豬讀得IC就咪返香港啦

pay is good

fg 50k

我都係絲打唻
香港加油

屋企無錢就咪鬼去外國讀書，除非有scholarship/好有理想做d香港無既野,百幾二百萬學費正常graduate 5年內都追唔番

香港唯一好處

當然，咁高人工背後梗係有d野

同做狗一樣

如果本身有樓

不是夢

身邊外國返黎既朋友都係MT IBANK

三大朋友反而有D做白衫狗

另一個角度睇，雖然出唔到天才，但中間個班人既實力會相對強好多，如果你只係庸才係香港可能係好事

我意思係，人工高唔會白比你，背後梗有d野

咁香港需要呢種人維持嘛
香港咪即係白手套

"庸才"是不被香港社會接納的

不推文

上到下都是庸才
實權從來都不在香港人手上

做咩咁睇唔開有IC engine唔讀走去讀暴大

但好笑係香港冇咩改變世界既精英人才

只有一堆自以爲係精英既精英

人地既白手套

其實就是犬既化身

想知樓主邊間，屌打三大但俾人當野雞

德國讀免費

animal farm

香港it精英有141

同感
利申全球二十大
本科十大

當年讀Asso嘅你地而家點

咁當然啦
做得狗人工計埋良心

但家底一般既人,狗衝白衫OFFER我會體諒

這樣的民族是不配有民主的
只適合世代為奴

asso Trans 無錯

香港金融業同樣

講最多nobel prize winners, 頭二十名間u入面, 13間美國, 2間英國, 3間德國

樓主講到自己識好多間勁U, 但一提到德國U 又唔識

金融犬，驚犬 無分別
一個做共犬，一個做英美犬

我University of Toronto都俾人當問過

香港個種係另一種歧視

英國式歧視

Ching係加拿大讀high school ?

Agger london 4u最差就係kcl

睇下當年英國人向伊朗做既野，你就知英國人咩料
當然，伊朗人無港畜咁軟弱，打到英國人pk

岩岩先畢業？出來做野做幾年已經冇人care你讀咩大學 你做academia 就話姐。

咁你同個hr有得揮啦仲笑人

我咪就係有香港三大offer都唔要走去讀你口中嘅野雞囉
至少我有得揀呀，你呢？

男人細個鬥jer大, 大個就鬥u ？ 香港人真on9 為左做高級打工仔爆到你死我活,用錢做yardstick;做人ge ethos, 仲好意思問點解有咁多社會問題，下次投訴政府時唔該諗下你有冇試過狗眼看人低，you are the perpetrator

瑞士poly

根據最新排名
ETH排名比劍橋更高

就正如外國人黎香港讀HKU 返到自己國家可能都比人當野雞
未去到全球top幾位，唔識好正常吧

升到就唔洗去外國讀啦

算吧啦，你向香港話自己係香港人，咪被大陸勢力話你港獨

我向外國只會叫自己做亞裔

英國垃圾

記得有條友以前好鍾意吹奏澳洲大學unsw 個啲

帝國理工都唔識
隻hr炒得喇

NUS好撚勁個喎個HR想點

我都係

errrrr，英國再仆街d
英聯邦成套文化皆垃圾
我已棄英投美

有朋友Imperial College 出嚟，比香港hr問佢呢間係中學定副學士

唔係香港讀就野雞，讀牛津哈佛嗰啲=野雞

on9 p牌

Meet唔conditional offer

香港 英國
Loser命運共同體

成地玻璃成地葡萄

香港痴多d英國就岩了
一齊沉沒

二戰後的世界是由美國領導的

其實國立台大唔差，不過濕鳩HR睇低人

佢點答?

我諗真係有呢D傻尻HR,當然係比較小

佢地眼中一定要有University字眼先叫大學

The University of Göttingen?

有 因為真係英國野雞大學黎

事實係g5 除左oxbridge仲有邊3間應該好多連登仔都up唔出

我前同事在台灣國立清華大學畢業，他數理科超勁。

mit we trust

熊

台灣4大齊晒台灣最top既人，數理絕對唔會比香港差，除左英文

HR = 職場渣滓

睇曬樓主啲回覆 都幾玻璃心⋯

我上左岸老屎忽

um rmit好似係野雞

根本就係

澳洲8大有邊間係似樣

但RMIT事實係野雞 Sorry

好彩我讀嘅嗰啲只要有牌咩大學都唔理
不過都聽過我間大學畢業嘅人係英國NHS嘅聲譽好好但係返到香港比HR問係唔係屎

當地都係野雞啦

睇下讀咩啦
工程,health science都幾好嘅

HR十個十個都唔正常
人渣先做既工種

有冇咁頹啊

只可以講,同其他國家既U比,仲有距離

有王子讀過算唔算有加乘

無人識咪即係唔夠勁囉

我識ou wor 係咪代表ou名校

講咁撚多不如直接開名啦淨係識係到笑尻人台大RMIT，你同interview既hr唔識你間U又有分別咩？

你一係直接講自己係邊間U grad，等手足幫你平反

聽過有hr連lse都唔識

阿媽 = 女人
女人 =\= 阿媽

勁 = 多人識
多人識 =\= 勁

有
Mit比人當雞校

咁無咩人識就等於唔夠勁？

927愛丁堡
928添馬
929銅鑼灣
930三罷 全港死城
10.1全民黑衣 遍地開花

我中五自修IAL 2A* 2A
Imperial 無條件取錄我
最後覺得係香港讀大學實際啲，就入咗暴大
外國考試真心容易，問題簡單直接

咪就係

hai ..... ICL, LSE, UCL 就勁， KCL 唔算

oxbridge 不用說

Deutschland Exzellenz Universität 比人西走左個間

金城hr最廢

歐洲好多大學hr都未必識，尤其某d國家唔多著重排名

啱畢業，雙失中

想睇樓豬學生證

Google 下noble prize 得獎者母校

咩年代
仲講大學排名
呢個世代係講父幹
冇錢就去地盤搵真銀
仲讀咩書

早10年前有朋友係哥大
HR開佢份CV出黎大學名出亂碼 （ö)

有料嘅真係唔好番香港做 唔怪得啲HR 依個年代大把名牌大學都出野雞course 香港都愈來愈多course 追都追唔切 莫講話外國

Heidelberg

出身呢啲野冇得怨 有就有冇就冇
人地冇咁多負擔 自然可以多才多藝 或者你self-obsessed 多啲先會覺得果啲野輕鬆

Auto correct

HR 根本無技能，請人又唔識請，要成日問 User
做 training 又唔識搵咩嚟講書
搞 function 呢啲其他部門都識做

咁佢地嘅功能係做乜？

佢地係咪唔知college 都可以解大學。。。hr唔係個個有料到。

我只係知佢最後turn down 佢offer, 我諗比人咁問應該幾無奈

佢daddy係政界人士

都睇公司既
bb bank hr都唔少Ivy league/top tier 大學
點會分唔到

換句話說 如果hr廢咁cheap咁間公司好打有限
寧願試其他firm都唔好睇宜d 19hr 面色啦

who

其實如果你G5 grad, 認真in份工係會俾啲九唔搭八HR撚
咁其實係咪要檢討下自己aim得太低

大學排名J黎意義唔大
排名高D 只係research出名d出得多紙d 同教學質素無咩關係 難聽講句UG/TPG對大學排名係無咩貢獻讀到大學好心睇野就唔好成個街市呀嬸咁啦

唔係有UCL唔讀，讀3大呀

同埋我覺得海歸返黎 至少英文都講得兩咀啦 係香港讀U 要廢真係可以廢到成個鄉下仔咁

細佬TU Delft grad.
直接比consultant screen 走左

are u serious?
大把人去外國讀書都係同返香港人／大陸人玩
英文零進步

讀得成書正正常常駛做HR?
女嘅師奶八婆格唔講
男嘅小家過女人

我德大出來，啲HR以為我係德國讀書

問我嗰科勁唔勁R曬頭

你知唔知UCL學費幾貴

正常人都要識啦

我係英國野雞大學畢業，我唔清楚

邊個like左？ 好撚好奇

St. Andrews 咪差唔多...local ranking 就算吧喇

其實睇你點應佢
有工作經驗的: 其實我小學都做個班長架，中學做風紀添，不過讀書唔成咪去外國求其讀個大學囉。講開又講，之前幾份工都係關心我做唔做到野，乜你地公司咁得意ge, 去研究讀書間學校...
無乜工作經驗: 我間學校ok啦，當然就無牛津劍橋咁出名架啦。不過你知啦，香港地無個大學學歷好難揾工，我又無咁叻入港大國際商業管理囉，咪求其揾間野讀下囉。大家都明架啦，有料點會在這裏。我吹都我尖子話仔in你都當我傻架啦，講番正經，你地offer緊幾錢人工...

Local ranking Lancaster Loughborough uea 呢啲排咁前... Edinburgh Bristol kcl 呢啲排咁後
認真，有G5 有邊個會簡st Andrews

我間起碼同Ust cu差唔多ranking 但冇人識

早知唔讀cass 揀warwick
翻到黎香港都無人識

德國人中之龍，讀個學位都好難出到，多數讀唔到過法國買野雞，含金量極高。。。。

其實真係咁好嘅咪搵間好啲嘅工司

Btw 唔明點解DSE/AL 分就係代表晒一個人嘅水平/能力。成日都有人鍾意講。你咁講姐係小學入學嘅只要唔係band 1頭 其他都係廢 好似佢地唔會進步咁

講真 dse 同undergraduate 都係操到番黎就高分，點會咁就test 到一個人嘅能力 ？ 入左唔同大學 所受嘅教育都唔同啦，我比你同MIT學生差唔多水平，但一個入MIT 讀4年 同港大讀4年，讀完之後又話佢地一樣水平？

利申 我DSE 好廢

其實有錢去外國
唔知點解D大學易入好多
識條友中學唔得 DSE 個位分
去個加拿大讀番中6 佢話佢家陣係多倫多大學讀緊醫
佢話個計分方法唔同香港
唔知又係唔係呢

有料就唔駛做HR

澳洲間間大學排名都幾高下

易入難出

Uni Heidelberg? Im Oktober studiere ich dort für ein Jahr Politik- und Rechtswissenschaft. Aber ich denke, dass Uni Heidelberg nicht die beste Uni in Deutschland ist

Ivy League 當中有d 例如Dartmouth College
唔覺得大部分上述嘅HR會識

但係個朵響嘅, 例如UCLA, USC就...

不過喺美國, 前者同後兩者undergrad計差好幾個level

HR好多都係無腦港女擦老闆鞋得個款又以為自己好勁揸住雞毛當令箭嘅仆街垃圾寄生蟲

有三大唔讀讀野雞

樓主講咁耐都唔肯講自己邊間

德國D大學都係易入難出，D人成日攞香港D U難入黎打飛機，難入係真，但學術唔嚴謹，研究唔入流，學術風氣差劣，師生質素參差，間間都為追排名，想請問畀你係QS第一有咩用。

依三間bachelor正係開全德文課程 應該真係好少香港人讀

Ranking: xxx p.s.高過三大💪

我係叻過三大學生架

點解你唔信我呀

今時今日仲邊會對HR有期望個個八婆無料扮四條以為自己係呀頭

PT?

有料就唔洗拎間U/群體黎打飛機
有料就唔會見HR in而非manager in既工 (說明份工唔technical)
有料就唔會唔敢開間U既名

結論樓豬都係收收皮算啦

咁好多時BB FO interview去AC之前
都有HR phone in/online video interview screening既

見識小真係好得人驚
香港最搵錢係乜咁大個人都唔知

仲未計QS咁濕鳩都睇
QS排UCB係HKU後面
Brown係City後面
QS排名高過3大可以打飛機咁HKU仔可以話自己勁過UCB添啦
樓豬間U都肯定勁過UCB啦 SAT考幾多分呀?

介唔介意講下in邊間ibank咁濕鳩?

香港三大普通科 排名唔算高 可以話好低下 所謂神科拉高個average，不過依然低過好多國際上好多大學

HR唔識，只可以話佢冇做足功課，連google都懶，掉翻轉諗，你入呢間公司係咪有前途呢，好多時講人夾人，呢間公司唔賞識你呢咪第間，唔怕冇人請

Manchester係LSE前面先好笑

真係冇咩可能BB HR會唔識G5 同 Ivy league喎

ranking高過三大成百幾間 唔識唔出奇 個hr google下都懶就。。。

睇下邊個ranking啦
Times就36 QS就25
不過嗰堆u都好撚出名既 BB HR都唔識就真係離譜左啲

QS嚟講就係

我笑尻條傻仔
係笑尻佢BB 唔會經HR睇人

無話BB HR問呢D ON9問題

前面講左 FG見BLUE CHIP MT
係果個傻西HR問既

我幾同意你嘅講法，屋企有錢成功率會高d。而其中一個原因係有錢人嘅會安排仔女去比較好嘅教育路線，從中會識到一班屋企背景同樣良好嘅同學朋友，將來出到社會大家可以互相幫助。

呢啲大學你讀stem就型姐
唔通入去讀bbq咩

你本身係邊間先？
本身有d同學入左d無咁勁嘅U 返到真係比人當野雞大學
利：美國撚

Massachusetts Institute of Technology

HR: 唔識讀名又長又唔係U，肯定係野雞職業教學機構，學校都講唔上。

ETH

中到不得了
特別係垃圾公司hr先會唔識果part
我唔係hr
但樓主真係教精佢都費事

你知香港機會多，又知三大喺香港認可高，你就應該去考三大啦，又要威又要戴頭盔
不過都係果句 如果你係oxbridge ivy league 你可以大聲
但唔好用咩ranking講野
呢個世界係用難入定唔難入去判斷你頭腦如何
除非你first hon又scholarship

外國尤其歐洲唔少出名大學都係易入難出，睇黎呢堆大學全部差過香港所謂三大

公開試公平過你用錢去外國啦
如果你full scholarship去外國唔同講法
如果你有三大offer放棄然後去外國又唔同（識大把）
依家學歷係用黎估計你頭腦如何
你公開試考得差唔通三年後變咗天才？
唔係無，不過係你起碼用first hon scholarship去證明自己真係勁，係公開試測唔出你嘅能力lor

呢個世界有d工係prefer 有錢去外國讀嘅人多過頭腦好嘅人
不過人地要嘅係你嘅有錢network
如果你無你就真係一文不值

但係唔係個個人都適合做三大
例如文科仔如果留外國嘅話賺錢一定多過喺香港
加上如果係外國讀書讀耐左慣咗外國嗰套其實好難適應返香港

係事實
不過呢個post係講求職
你想喺香港發展
你就有責任去prove自己能力
唔係要香港d雇主主動去了解你能力
唔通你預人地一間間睇係咪難grad？
香港雇主最快知道頭腦嘅方法係公開試
因為最公平
你如果10條a去讀歐洲學校你估佢會當你傻仔？
所以簡單講，你可以讀歐洲學校
但你自己諗點prove自己頭腦
例如加reference個學系嘅grad rate

多倫多大學70幾都好似入到，不過要順利畢業就特別難

樓主幾時開自己U既名

係
所以難得去外國應該嘗試外國工作
但大把人無外在因素都會馬上返香港
咁佢自己show咗一樣嘢俾hr睇
就係當年佢都係因為自己差所以被逼離開香港讀
外國其實唔係佢first choice
佢唔欣賞或者融入唔到外國文化

呢d都係講求職啦，真正學術界唔一樣

Anu?

咁你就唔好話「呢個世界」，係應該講香港個班無知婦孺啦，有讀過外國TOP U 或者有睇開academic journey都知香港個堆所謂大學對比起世界都係二三四線大學，呢樣野我諗應該唔係個arguable既事實黎 但我生活係香港咁耐，我都無乜點聽講過香港班HR係睇你公開試成績，多數睇你工作經驗，無／無relevant 既工作經驗就睇學校名／個科係香港出唔出名。

連登仔根本就話所有澳大係野雞

井底之蛙到一個點

講緊呢個post啊
fresh grad 啊
公開試嘅manifestation咪係入咩大學讀咩科lor
你10a，IB滿分，讀咩學校佢都唔當你蠢人架
一間公司請人 諗嘅係從cv睇到呢個人嘅咩質素
醒目？有毅力？有野心？

我都讀緊

公開試幾多分就等於間學校係野雞

btw我無話過hr唔係無知
但如果求職嘅人expect呢個世界圍住佢轉未免太天真
你sell嘢俾個白癡客你都要用佢明嘅語言啦
依家係sell自己俾個白癡客遮

你話academic界會知間學校勁
咁你係咪繼續上master phd postdoc？係你怕咩hr唔識你學校
如果你係要搵工就要諗點sell自己

你肯定？而家唔少人都係經ASSO 入去香港所謂三大架啦，general黎講（特別係大公司 EG. Deutsche Bank）佢地多數係睇學校名 or 工作經驗多，唔會理你點入去，唔該自己了解清楚而家香港班人點揀人先唔該。

我估樓豬manchester

點解高得少少不如讀三大
點解諗嘢可以咁狹窄

而家唔少人都係經ASSO 入去香港所謂三大

你叫人點博

因為試過AL先係班人心目中既'精英'

咁我又真係唔知asso升三大係唔需要講或者hr會睇唔出
For all you want你可以繼續話hr白癡
我唔會defend hr 因為hr係白癡
但既然有呢關要過就要諗點過
fresh grad post睇internship咪去做intern （呢度唔係講非freshgrad嘅post，鬼唔知非freshgrad的話無人再睇學校）

我同意呀，只係覺得香港呢個社會用大學名 or 一d唔客觀既排名(EG. QS)黎define一個人好可悲姐，而且呢種風氣亦係其中一個原因造就香港個班所謂大學生日日都攞自己排名打飛機，明明自己讀緊既大學係世界黎講其實唔算入流。

攞學校排名打飛機又有問題？

吹呀

屌打三大

真係得香港人先會拎RANKING打飛機
鬼佬會傾向某間U某科特別勁而入去讀,EVEN間U RANKING唔會好突出rather than乜都唔理入同校尻讀打飛機

名校

我cv會寫
仲有會寫埋學科排名

其實連登仔咪又係一樣
開口埋口就話所有澳洲學校都係野雞即是排名高過香港所有大學

我想講既係applicants太多既話真係好多都齋睇你工作經驗 OR 間大學個名多過你公開試幾多分囉，除非係有個欄要你填你公開試幾多分或者best five幾多分，除左有關教育行業或者公務員之外真係唔係幾諗到有咩工係睇重你公開試成績

係
但一個人真正嘅quality，時間係會證明
一開始可能係slow start 但自己係用心工作係聰明係努力build network 遲早上翻去
雖然，我亦唔否認呢個世界好多廢柴做嘢差但一路轉工越轉越高人工
通常呢d人係靠referral（特別係白人）
咁人地識玩個遊戲你都無辦法
有d人係靠唔要面玩贏，各人走各人適合嘅路

加拿大就算吧啦好冇啊

唔會寫
唔識既HR由佢井底
不過歐資銀行HR真係唔同D
起碼唔會問呢D尻問題

呢d咪醒lor
佢唔知你咪provide埋個資料lor

IN唔少歐資BANK都唔洗SHOW公開試成績

我自己讀緊BU，而家去緊德國Heidelberg exchange一年，讀政治同法律，自己觀察所得德國人真係唔會點睇學校排名，反而係睇個間大學既某major勁唔勁，同香港完全相反。

終於有個正常cm，睇到上面個啲真係離撚哂地

睇讀咩科 香港人眼光有幾窄，係你呢個comment到睇到哂啦
英國既大學根本好多都係玩faculty
KCL既law同clinical-related subjects 好勁，你自己Google下IoPPN

呢個就算西方同東亞豬既分野
THAT'S WHY人地出咁多諾貝爾主人

啲HR係想搵啲野刁難下你
係面試考題既一部分

直接大尻佢IS OK

講得呢一句就知你唔係好明白外國上游嘅機會有幾難

Lse>三大咁多有點同

條友有無離開過亞洲都成問題啦

都係嘅
佢地assume你成績好無理由唔讀d 相應地收生要求高嘅學校
我take back 公開試呢個point
我意思係佢地總會用一個捷徑去嘗試估計你頭腦好唔好 學嘢快唔快
可能ap test係一個好d嘅方法，唔知
不過用學歷評價人其實唔係香港亦唔係hr獨有
你當佢係社會現象去探究的話就要研究得更深
但作為普通打工仔，無辦法，跟game玩

就係,屌訓先,打錯哂字

連登仔好鍾意一句開口埋口就話人垃圾

我都歐洲u
但後來覺得咁先係岩既 所有國家都係本土行先
除非真係牛劍果幾間

KCL係食老本最典型例子
(多Nobel Laureate)
不過一流尾點都仲有既
利申讀緊

連登仔唔會明架啦
部份連登仔世界觀狹窄到一個點
佢哋全部都覺得外國嘅考試好容易就pass好容易就畢到業

Guardian Local Ranking真係食得屎

整臭左有少少名氣嘅大學個名就等於間學校野雞？

咁又唔係一定嘅
係呢個年代讀間好嘅大學上管理層都好睇啲

香港人或英國讀緊嘅人ks都未必聽過Bart’s
Bart’s(QM) medic同dental 可以同IC/UCL抽

又如何

連登真係唔會接受呢個現實

其實只不過係班廢柴同埋窮人先至覺得香港唔好同時又冇能力移民嗰班

澳洲一定>>> 加拿大啦
big4>>>mbb

勁唔勁我唔知，我中學見親好多都係入唔到3大，屋企又有啲錢就會去外國讀。
其實每日in咁多個，比我都懶得google啦

好enjoy 睇你啲post 同俾人屌
忠實fans

追左十頁都未肯爆自己咩學校
好打有限

我估9成英國唔係G5 UKCL st Andrew
但又未到Sussex 排係兩者中間個類

喺連登隻眼中anu都係野雞
話時話anu係咪悶到PK

下次隔離寫埋個排名記住

你估我care?
越多人屌我越睇得清楚究竟有幾多連登仔嘅國際觀有幾狹窄同埋有幾自我中心

其實老實講唔算
間學校工程真係真係唔錯
不過當然王牌課一定係設計

傻啦梗係唔係

我就係舊生
英國公司仲多offer過香港公司

Anu usyd uom unsw monash uq

有料就唔洗去做 HR 呢啲雜工啦⋯⋯

係外國來講就冇乜重大意義
喺香港呢個咁鍾意比較同埋競爭咁激烈嘅地方梗係意義重大啦

香港人會同支那人玩我屌你老母

貴得過澳洲on9

有幾貴呀貴得過澳洲美國？

唔care 點解每個批評你嘅comment 都要defensive同玻璃心咁覆人
有無覺得自己出咁多post都俾人屌係其實自己個人有好大嘅問題e.g. 自卑同活係自己世界咁
建議有時唔太需要嘗試correct人地對你嘅批評，咁做人好幸苦架
師兄都大consultant 啦點解仲咁小氣
利申：我care 鐘意睇你啲post，會繼續follow，同建議接受下唔同人嘅講法有錯唔好屌小弟只係野雞廢青

點解港大唔可以勁過ucb?
如果想客觀啲睇嘅話可以就咁睇入邊啲細分嘅排名

有幾好笑？
所有排名都咁排架啦

JHU都比人當野雞

隻澳州煩膠又嚟
好難頂

澳洲係好過加拿大
你睇吓頭100又或者頭50大學有幾多間澳洲有幾多間加拿大先啦

同埋我冇講過big4 >mbb

做乜特別針Sussex

乜見工都要公開試成績㗎咩

呢樣就係去外國讀書嘅好處
至少知多啲人哋國家嘅好處同埋壞處再compare返落去香港度

我係想矯正返你哋嘅心態姐
老實講我屋企又有錢又有份好工（全部都證實過po埋相）遲啲亦都諗住移民我洗同連登仔一般見識？

但係有陣時見到連登仔講嘢咁有偏見唔經大腦諗過就講出嚟重要提供唔到證據個下越睇痛心

仲有成日都接受唔到現實一句就飛出嚟話所有澳洲大學都係野雞

返到香港咪又係要食支那人飯

部份廢柴同埋窮人*

即使係同支那人食飯我都唔會show佢地
我做人有原則

因為樓主唔係做hr掛
正常人唔識唔係大問題，最多當你見識少
hr唔識就好大問題，自己份工嚟架

即刻有條友沖出嚟7
你點證明到澳洲全部大學都係野雞？

原來又係得個講字又證明唔到
呢個咪就係部份連登仔嘅通病囉
講完一句唔使負責任就拍拍囉柚走

介唔介意講下你做過邊幾間？

利申：Unsw a&f

咁你唔好賺支那人錢囉

佢個名熟口熟面，好似見過佢吹奏澳洲果堆野雞 😂😂😂

井底之蛙衝出黎7

比較客觀嘅證據就係排名而世界排名已經證明到澳洲全部大學唔係全部都野雞啦已經

講就業除咗法律界都仲有其他界別架嘛例如商界工程界同埋醫療界

又唔見你講下會計界響海外畢業返嚟個對人之中澳洲畢業嘅都佔好大部份？

仲有法律界嘅話你肯定冇見過墨爾本大學或者悉尼大學畢業嗰班法律生？呢兩間法律學院全球頂尖我諗你無異議？如果你咁都有異議嘅話我真係拗你唔過當我學識淺薄

Law firm ？
唔係好識不過當左勁先

我冇直接賺過佢錢

講真
邊閪個知你唔知邊鳩度間U勁唔勁咩
係度叫係數QS頭二十你都數唔撚出喇
戇鳩鳩以為自己間野好撚出名
出名就唔屌都識啦
又唔見我唔識牛津哈佛

你自己一個證明唔到澳洲所以大學都係野雞但係你又要話loop 落去證明唔到嘅陳述

不如你自己google下咩係magic circle啦⋯⋯

Wiki埋比你：

The Magic Circle is an informal term for the five London-headquartered multinational law firms with the largest revenues, the most international work and which consistently outperform most of the rest of the London market on profitability. The law firms described by most commentators as comprising the Magic Circle are Allen & Overy, Clifford Chance, Freshfields Bruckhaus Deringer, Linklaters and Slaughter and May.[1]

咁我有無資格講兩句呀同學？

澳洲大學排名被低估

算啦，現今香港唔賺支那人錢早就乞米

嶺南都入到都要睇吓個數量
會計界唔係剩係得四大
四大做幾年嘅跳出去大公司做會計嗰班都要計埋

點樣完勝法？

冇話你冇資格

佢哋唔俾錢我哋賺佢哋咪一樣乞米
佢哋都冇得揀

法學院qs ranking

Sussex係名副其實嘅野雞大學廢撚到震

你出去問下人啦。問下啲資深大律師，睇下人地點答你 😂

QS Ranking好似HKU高過UCB啊😂？仲高過東大？

巴打提提你，其實美國從來都係耶魯勁過哈佛，排名你下笑下算喇，出去唔好咁大聲講 😂😂

老實講你有偏見就唔洗講
但澳洲大學就一定唔係你口中既垃圾

俾咗少少實質證據你又要唔同意
我都真係唔知講咩好
又要攞唔到證據但係又要話人哋大學廢
攞到證據出嚟你係都要唔信都冇計

我咪同你講我入過啲firm做，第一身經歷。

澳洲啲大學就算佔據晒頭十，搵唔到工你攬住個排名過世呀？

果條傻仔上面仲要話澳洲大學唔係全部都係野雞咩
真係好柒

係。好大偏見
總之佢垃唔垃圾都好，我覺得擠身唔到上面個圈就無乜討論價值了

因為國際生個分數姐
你睇返細項咪得囉（research)
唔使搵藉口比自己啦
Tims 嗰啲又點計呀

係。全部都係野雞。我無改變過

你係咪又係澳洲grad 😂

不如你數一個香港勁到爆炸嘅大律師係澳洲畢業嘅？

澳洲人真係等你開飯啊

差果兩三位咪又係同一個呢level
唔通天淵之別咩

冇記錯你係墨爾本大學人？

你去香港最頂佔果啲律師事務所睇下先講啦。又拎個唔知點計嘅排名出黎做乜 😂

咁我明白了 😂

醫生係咪垃圾唔係睇醫療質素而係睇收入？

一早block燃左

你柒左就潛啦

最後總結，澳洲果堆如果有選擇一定唔會去，因為英美果堆屌打晒澳洲大學，完。你地可以選擇繼續唔接受現實，因為你地本身讀澳洲果堆，我明，加油 😂

疏。我覺得柒果個係你。做盛行呀 😂？

首先你嘅第一身經歷其實有好多因素會影響到
例如有幾多香港人係澳洲嘅大學讀法律
有好多人因為係澳洲大學讀法律要讀五年所以唔去讀所以去報讀人數會少啲

第二而家係講緊間大學究竟係咪野雞而唔係單單淨係講緊搵唔搵到工

我唔明點解有啲男仔咁鍾意扯開話題轉移視線同時又俾唔到證據

我唔係想話你廢你始終都係一個法律畢業嘅人
只不過有陣時講嘢可唔可以客觀少少

任建峰？

睇field啫
有啲確實research學術勁過oxbridge
不過9成人都剩係睇成間u個名

Ioppn巴打係咪psy人

中學

呢個咪就係部份連登仔嘅通病囉偏見影響客觀事實
主觀主導客觀

講嘢有陣時淨係識詆毁人但係同又提供唔到證據去反駁人只係識偷偷樓下腐皮

你d窮撚冇得揀咋

唔洗懶係有邏輯咁架喇，呢套唔work，因為我懷疑你自己都唔知自己講緊乜

不如留個contact出黎討論下啦，我約啲friends Oxbridge Harvard Yale 同你傾傾，佢地意見同我一致，但應該响你眼中比較中立 😂

果條友都幾自卑下

呢個世界唔係個個要讀DSE人地報外國u同幾多分關咩事，一定低分先要過外國？

不如你都出黎一齊討論下睇下邊個自卑啦 😂

中環區近唔近你

你講嘅嘢始終都係太狹窄
點解淨係要喺香港先你答我
無議香港好多律師都係英國或者本土畢業因為歷史嘅問題
但係你要明白返依家討論嘅重點係究竟間大學或者果一個科目野唔野雞

我對法律界唔清楚我答你唔到
不過之前睇飲食男女嗰個律師好似都係墨爾本大學畢業
好似叫做任建峰

HR問得出呢啲 間公司都唔慌勁得去邊

屌犀利
無啦啦做總結

可能係職業病
三大畢業，HR 都一樣覺得你普通料，覺得一街都係。我唔知樓主咩大學，有幾出名，但大學排名，真係意義不大。

例如去瑞士讀酒店，d學店一樣會話某某評級高過中大Poly...

巴打唔好太介懷，好多HR係無腦。

唔work你都要覆我㗎
你以為咁就唔使覆我？

真係睇field, interview 過間主要講英文既公司，個個都外國uni/1-2個hku grad...不過都係個句：非三大/專科又係成日比人片

出身已經唔夠人好，比其他人辛苦好多先勉強達到人地隨手可得嘅野
咁樣都唔係個制度問題，而係「有就有冇就冇」
最後連怨都無得怨
所以你話窮人喺香港呢啲極端資本主義地區入面有咩價值？

Ubc 撚
最經典有次有個hr 問我間U係英國咩城市
屌 見到British 就以為係英國U
真係唔知比咩反應好

啲hr會唔會真係咁無知啊
其實會唔會係試探緊你
你諗人哋見咁多個candidate來自世界咁多間大學畢業嘅學生冇理由唔知道緊大學咩排名同埋係咩國家

Facebook吾夠活動文宣呀
係咪想冇人黎？
快啲同我係啲comment道貼文宣！

人地比位你入你都唔識答

"當地出唔出名..umm..我淨係記得佢世界排名XX渣, 應該都唔差既 "

好多香港HR都垃圾啦，用球隊黎認大學

潛水？

有料就唔會做HR啦

咁MIT呢？

有好多連MIT都唔識以為係野雞

咁我真係唔清楚
我記得我係答佢話係加拿大BC 省

HR無我嘅post需要嘅專業去見我評核我

拉下來

成班拎大學名打飛機
讀咩科先最緊要喎

以我識既人好多都係屋企中產以上未夠中五已經去左外國讀

野雞畀人當神仙就有
喺北歐讀野雞
但佢地一聽到北歐就濕哂

你咁撚叻就香港讀u啦

Jupas no offer咁撚多野講

識屙屎 同串鳩人not qualified

廢撚話

有錢邊度都好好過啦on9

至於廢唔廢，係連登fg冇50k都係垃圾，冇咩好討論

你班外國野雞最終咪又係乞人比份工你做

咁撚叻你叫daddy比份工你做啦

Send乜撚野cv

乞衣外國u要求其他人識你呀？

冷靜D照下鏡,睇下自己個樣, 同埋睇下你本銀行存摺有幾多錢先啦 世界好公平 如果人人都心想事成 會天下大亂 世上總要有你D咁既廢人

咁去外國讀唔讀呢啲讀野雞咩

你有質素就識介紹自己啦

咁撚柒叻你就唔使乞人比份工你做啦弱智

Ranking幾多係無用，你係無人識喎

根本你班廢柴jupas no offer要去過冷河

然後就當你無香港U收你既事實扮忘記

IVE都吹到世界第一啦

調返轉咁諗，不如你一早print定個ranking去interview用
香港班hr不嬲都係on9，最撚叻就嘥人時間
約人10點就11點先得閒出嚟見你
傾兩句就閃撚咗，分分鐘仲要係見第二個post
一味就係識壓價，俾唔起錢就咪撚請人

真係sor9ly 無乞過
做HR連background search 都唔做 然後問人果間係咩大學既公司 我唔需要

一早報讀名氣高，唔洗查ranking 都知勁嘅大學咪得

一個國家垃唔垃圾唔係睇人工

香港人工高又好成功啦喎?

咪就係係勁CV show埋CE, AL幾多條A，證明係AL太勁考入外國名牌大學，而唔係AL炒哂去外國讀foundation再駁U

爸打正解，因為你就算肯做間細，你個背景都好撚突兀。

姐係樓主邊間

含大都入到，大把
暴大入唔到，大把

大概正確，但排頭十幾名個幾間大學，就算考入去容易些，畢業都唔容易過三大⋯

其實都沒用嘅
唔係CE滿分AL5A
都無用

留係外國囉屌你老母

咪係
返唻香港同我地爭托柒咩

又讀唔到呀

真心，好多國家人工都無香港咁高，咁人地係咪垃圾?

日本德國打工，薪水不如香港，日本德國係咪垃圾?

德國人工低過香港真係唔知，但你講得啱。

你岩岩畢業可能成日諗呢味野
你做左野幾年之後，諗都廢事

日本德國做醫生份薪水唔比台灣高
甚至係義工
日本德國係咪垃圾?

去唔到外國讀嗰班就收皮啦
香港係好嘅話，啲高官同有錢佬就唔會送哂啲仔女去外國啦

你讀外國名牌大學 又唔係去見大公司
d hr 阿姐 自己都有個logic
你咁叻洗乜來見我呢d 6點收工ge 阿姐
你見得我 一定係野雞

我諗樓主想講嘅係國際購買力？因為當地人工買當地嘢應該都差唔多辛苦，但香港人因為所謂人工高所以國際購買力好高。

做幾年野，轉幾次工就無人理你邊度畢業

sbt ...

你話日本德國?

一開始盡量揀份好d既，入左行先，之後慢慢轉工就係
放長線吊大魚

*釣

最緊要入個行係有發展有未來既就ok了

我外國year3嘅嘢=hku master
儀器最新同多，hku儀器仲用緊舊式同少
科研資金多可以買commercial kit,香港要自己慢慢整同set up

唔計有冇錢出去讀書，有人比舊錢你免費讀，你會簡香港定外國讀科硏

奈何。。。一開始都已經係被人揀果個

你搵多幾份，總有機會既

Sorry講得唔清楚，例如台灣人(因為用台灣人工)覺得台北啲嘢好貴，但我原居地物價人工同香港差唔多，所以覺得台北嘢又幾平。

德國我唔清楚，但我去日本嗰陣又唔覺物價真係好高。

讀理工外國吊打香港
香港d錢去哂金融地產度

想明天工作不努力就要今天努力找工作

可唔可以用下不推文

其實日本物價唔高
100yen店既野，香港賣12港幣啊

台灣又真係慘d既。。。。。。
始終比大陸打壓

台灣租金便宜，醫療方便便宜，電子科技先進
最大好處

去外國讀書都係失敗者

唔好話你in野雞廢公司？
如果你間大學咁出名
間公司係top嘅 佢地實識㗎喎

義工
咁邊個去做醫生

一定係

唯一缺點係國際購買力低，但其實講到大學，就算係台大，QS都係五十幾，都低過HKU。如果介意QS，真係要慎讀台灣嘅大學。

東京咪高啲囉
不過近年香港升到癲撚左
你自然覺得邊度都低

唔係講笑，大把
年年醫科招生分數都爆滿

佢地喜歡做理工科既野，其實台大無乜野
當然，想發展business 還是讀香港或英美既大學好

100yen店東京都係100yen

唔好下下用香港個套去睇人地

咁有心呀啲人
香港個個做醫生都係為份糧為社會地位

CV寫埋QS ranking囉
我見啲大陸仔都係寫埋咩XX 省內排名第一，GPA隔離又寫埋自己排名咁

個制度壞咗

不過除咗大路啲 USyd ANU 同 UniMelb 再加多個UNSW, 真係幾野雞吓
有多少少遠見既人都唔會揀其他

不意外，香港就是個極端資本主義城市

理工科 不了啦
又辛苦又污糟
有咩好得過坐office 玩數字遊戲丫

屌你用100yen店做標準

我恥笑緊香港啲醫生全部為錢咋

真濟世為懷

除咗企業會睇排名，其實QS其實都冇乜用，學術同社會夠自由其實讀邊間都冇乜所謂，最緊要自己努力，所以我自己都幾推薦台灣CP值好高

呢啲機會 一世都輪唔到我架啦

因為台灣有自己嘅技術先對理工人材有需求，香港就得返business

中國想食咗台灣原因之一都係為咗台灣嘅技術

uncle收唔收契仔

有幾污糟

香港管數個班既心更污糟

University of Waterloo ?
係咪用法文教書咖？

QS大學可以買ranking或造出尼 所以唔係咁準 除非你重research

Agger，我諗我實係拉低QS嗰個哈哈自己先知自己學到幾多嘢

一個係你仔女，一個係哈佛高材生

你會揀邊個?

仲要唔反省自身係到怨人，難怪搵唔到工

南韓日本都係

野雞上位都快過你

麻省理工 哈佛 劍橋 牛津 耶魯
呢啲係野雞? 定係你讀開毅進打算做狗?

百鳩幾人like左牙傻鳩

其實香港學生唔係差 同外國人比其實係勁 只係香港啲大學本身唔夠好

UCSD 屌打哂大家

錯，係香港個環境同氣氛戇鳩

無撚send cv囉弱智

見工介紹自己都唔撚識

死去庇護工場啦

University of Warwick，英國排第10勁唔勁？
我識好多人AL炒哂，香港無U收，去讀個foundation就駁到入Warwick

我聽過最痴線係ivy league 當野雞

唔send CV 點叫你見工啊

垃圾HR以為MIT係美國地區專上學院，因為叫Institute就唔計做大學。連Massachusetts都唔識讀。

我夠識好多人AL炒晒，香港無U收，去讀個hku space就駁到入HKU

樓豬講到咁
點解要返黎香港搵工
身邊d fd如果中學去左外國讀書
九成唔會返黎做
香港社會rubbish

一種係有能力係香港升學而去外國讀
一種係因為係香港讀唔到大學而去外國讀
如果係前者我相信會無人敢屌樓主
後者唔該自己收皮啦

間公司有D咁既HR都唔方係好

如果你見個份工既hr 咁垃圾
份工都唔方勁得去邊

所以大學排名無用，揾工睇個人

如果入到啲外國至TOP嘅大學個人理論上夠料入香港果啲，本身都唔夠料入香港果啲唔通入到外國啲名校咩

班撚樣無能力連香港既大學都無offer比

樓主係唔係講緊imperial先？

Imperial讀垃圾科又點計？

難講
所以先想問樓主咩成績咁巴閉
入到ranking高過3大既大學仲拎黎打飛機

其實點解要理HR講咩.
真正決定請唔請人果個應該係你個department head/manager
HR叫得你去in 已經比左個機會你見manager 佢既任務已經完成左

有腦唔洗做hr

高官有錢佬會送d仔去野雞？

有錢佬個仔需要乞人比份工佢做？

睇唔到丫

有料死去start up啦

搵乜柒工？

好多都係咁
兩年又一條好漢👍👍👍
比心機讀考試真心on9

樓主小9人氣囉

其實唔係當唔當你野雞嘅問題

如果有三大畀你揀

我無需要大費周章去查下

你果間大學有幾好,

始終有風險做reference check

隔山打牛

其實個個屌HR
其實HR 以人工x責任唻講都係幾唔錯嘅工

冇可能

top 20 hr 冇理由唔識

其實啲人力資源保護下香港嘅學歷都係好㗎

你睇下啲支那學歷

落到嚟全部係可以對應嘅

入曬啲學校做老師

點解你suppose HR會識咁多野😂

普通文員黎

講咁耐佢都冇講邊間淨係ranking打飛機

將人當做資源可以有幾醒？

我諗住下年報 你讀咩科

Uk?

咪撚理HR啦

你同你恥笑嗰啲hr 差唔多

係呀, 所以考唔到咪不如讀三大

你同班HR講囉
你依家係香港做野唔係外國做野
你個world rank係比外國人睇唔係比香港人睇

因為HR連RANKING都唔識CHECK
仲要天真到問本人間野出唔出名，唔通要答你"其實好屎架咋"咩

三大出CHEAT 出到傻都可以畢業
外國大學, 起碼最頂個批
被人捉到PLAGIARISM 即刻拜拜
已經差好遠

上面樓豬咪講左IC

咁撚多人用大學排名打飛機
有無人諗過大學排名係點計？

德國人工係好平均人工點會唔夠香港高你講醫生咁無得講啦
全世界無人高得過香港

咁有時唔識就係唔識。我十幾歲嗰陣，有個鄰居同我講佢個仔去左讀哥倫比亞大學，我第一下就係諗到: 哥倫比亞??? 毒販天堂黎架喎，點解你會咁自豪嗰仔去左嗰到讀書? 你唔怕佢死咩

幾年後，我先至嗰間野好猛料

仲有聽過有人以為東北大學係大陸嘢

基本上係。。。。。
不過你計生活品質，大把地方吊打香港

日本，大陸，美國都有東北大學

荷蘭UvA仲俾廢老笑
間學校廢過shitty

你唔咁講，我正常都會覺得9成係大陸

明明美國同日本都有 仲唔差

如果可以俾我任選大學，我會三選一

ETH
MIT
CalTech

三間都無U 字，係野雞！

咁你就係求人比份工你做

你應該介紹返比人知你間野雞大學

如果比你揀？

揀你老味

Ling U你都無資格讀學人揀

未聽過好正常但睇完cv都唔做research？
真係好撚柒懶

hahahahaha 係喎

冇針
但佢同Exeter 應該係英國真野雞分水嶺個條界

其實hr識唔識自己變左好好嘅篩公司criteria

係

ucl同三大比
你拎澳洲出黎講做乜鳩呀低能仔
冇人care呀

好老實講

就算BLUE CHIP既HR都好多無乜見識

已經唔係OFFICER,M都咁撚ON9唔做功課

笑撚死人咩 個個fd炒公開試去英國讀兩年最後都入到Top5 根本啊豬啊狗都入到

你意思G5?

講講下收6左垃圾澳洲u富2代打飛機區

*變左

g5 group咪就係top 5囉 唔係當你野雞 係根本啊豬啊狗都入到

G5都畀連登仔講到係公廁
想知連登仔邊間UG

但無可否認 外國入高Ranking U係容易啲

有錢 唔係弱智就得

當然我承認有錢係一種實力

邊幾間MS先, slaughter, freshfields, HS? trainee or clerk ar 咪吹得就吹

我諗樓主都係

單以佢搵嘅工嘅HR唔知佢間U來講 得兩個可能性

1. 佢高估左佢間U

2. 佢搵嘅工好廢所以HR個水準亦唔高

Manchester 算tier 幾？

Where is uq and monash

病娥算唔算係佼佼者？

10 ~30內

係某種意義上係

eth幾正
master想報

掉返轉, 呢邊學校入面試過有人問我city排名咁高係咪好勁

利申：歐陸jj

咩科

佢AL個成績如果夠入到G5 就肯定入到三大，
你最多話去英國考AL嘅人係走後門，G5 啊豬啊狗都入到都講得出

三流咁上下

笑死
高過三大某幾間喎

monash同uq都變左學店啦

英國Oxbridge /IC requirement 正常係A*AA,你interview okay 就一定收。佢咁set係因為唔係要你鬥高分入，係想你有一定水平先比你interview。interview就真心難。

美國:不論ivy league（私校）同state uni例如UCB, U pen都SAT至少1600/1800,用AP trans credit,參加過大型比賽或做左啲創舉，全部加埋先係入埸卷先決定比唔比in,有錢就ivy league,冇咁有$就state uni(學費outstate係費過Oxbridge。

如果我咁比較Oxbridge 係較易少少入，但世界排名可比美美國大學，咁”易入”係咪等如差...我個人覺得要睇大學畢完業大家上比較能力(睇下咩科喺咩學校出尼會勁啲)

無直接屌柒佢？

HR都係跑數狗啫
做agency 個啲簡直AIA啲朋友黎

點解可以咁撚弱智
我試過比人問我UBC係咪英國
因係有British 呢個字

笑死

請FG先睇你咩U畢業

下乜變咗學店就等於佢係野雞㗎啦
呢個邏輯利害

你個國際觀咁狹窄嘅戇鳩仔唔好引我笑啦

冇得你唔recognize
國際間同埋排名都已經recognize左呢一個事實
明知道個事實但係你仲要講反話仲唔代表你國際觀狹窄？

無計，唔識就唔識。正常識到幾十間已經算係咁。世界上出名嘅大學太多。

HS唔係 magic circle，瞓醒未

Monash Pharmacy好勁喎，排名有英，美名校咁高。

你嘅世界淨係得排名咁你咪繼續
排名反映唔到reputation

Reputation 更加唔使講啦
你唔係以為三大個國際聲譽會勁過anu usyd uom呀？
你係要呃自己咪繼續呃自己囉
你係咪直接想講排名高唔代表佢唔係野雞係咪咁嘅意思？

笑死
講小小實際少少嘅嘢出嚟啦

正是呢班你們看不起的去了澳洲的香港留學生在大學校園整連儂牆，叫澳洲人支援香港的反送中運動，甚至俾內地學生打。
利申:Monash BSc畢業。至宜家仍超懷念廿年前的留學生活。

應該j咗成世
影衰曬其他在澳香港人

利申返先唔係睇唔起澳州而係睇唔起佢j到自己澳州世界第一咁
廿年前同依家d環境應該好唔同冇得比啦
對澳州手足致上無比敬意

你一講地區我就知道你喺邊度 英國唔係好多有physio

我都覺得廿年前的Monash成個環境纯好多。

差啲俾你大到

順次序ucl, uom, usyd, unsw
有記錄低落嚟嘅ucl畢業生得四個喺香港做

你直情影衰晒香港人添啦咁撚井底

嘩我屌你老母
我幾時有話世界第一啊？
上綱上線到一個點
係你地話所有澳洲大學都係野雞先咋戇鳩仔
係咪想唔認數啊屌你老母
真係火都黎

HR姐姐仔得萬零蚊人工，What do you expected

人呢

講返公道說話
如果外國人話因為OU垃圾=香港所有U都係垃圾
你話ON唔ON9

澳洲的確好多雞U
但有幾間唔會比三大差

未，US FIRM>MS, OK未?

澳洲啲大學根本俾錢就入到

心態要調整
求幫推 或多或少有幫助
［反省］我發現好多人都搵唔到方向及定位 入嚟啦

exactly 外國讀書真係mainly for 見世面 人際關係
利申 外國讀書

你究竟你知唔知自己講緊乜
人哋連登仔直接話usyd unsw uom等等澳洲最好嘅大學都係野雞呀
唔明點解你要ou出嚟講
難道你認為ou喺香港最勁果對定點

仲有澳洲梗係好多嘢雞大學啦
因為全部澳洲大學都係野雞呀嘛而連登仔邏輯

難道加拿大唔係？
澳洲啲大學根本俾錢就入到呢句說話想表達啲乜嘢？係咪又想表達所有澳洲大學都係野雞？

係因為識啲人成績好差 只係話ielts有個6.5 就讀到澳洲名牌大學啲神科 eg physio 相反 英美加係會睇埋maths同electives嘅成績 而且人地真係會晤收你 相反澳洲未聽過有frd被拒收⋯⋯

邊個話澳洲唔睇數學elective？
香港數學嗰分係澳洲會discount
你話你未聽過你朋友喺澳洲俾佢收過會唔會係佢報名校入唔到跟住佢退求其以此揀其他學校咋？
你喺澳洲過唔到min requirements 佢係唔會受你同事會建議你讀foundation
全球都係咁玩㗎啦
美國加拿大就cc
英國澳洲就foundation

佢報澳洲physio排名第一嘅學校 收左

仲有悉尼大學物理治療係要7分

即係悉尼大學啦
佢成績有幾差可唔可以講下？

我有個FD Dartmouth College畢業
佢話過自己見過一份工個hr見佢份CV 同佢講佢地請緊大學畢業生唔係大專

uni of Sydney is not even in top 5..

真係俾你吹脹
悉尼大學公認物理治療no.1然後你同我講not even top 5
我真係想睇吓邊五間大學可以勁過悉尼大學物理治療唔該話聲我知

仲有唔該講下你個朋友成績幾差例如DSe有幾多分

因喺香港讀唔掂而去外國讀書嘅人 >> 因為喺香港讀得太好而去外國嘅人

不過浸過幾年咸水見識同英文都好啲
HR哩啲就無謂同佢地一般見識啦

你上網睇下

你自己上網睇下

我就係上網睇左
我係澳洲讀書我會唔知？
全澳洲物理治療收分最高就係悉尼大學

我係九十年代去澳洲讀書，當時入大學途徑已經冇宜家咁多咁容易，但已經俾人認為係香港讀唔掂至去。我同父母講寧願去美加，但因為他們有朋友在澳洲，所以要我先去讀高中，適應留學生活後大學才考慮第二個國家。而我最後也是在澳洲完成大學課程。
當年未有証書課程直升大學，foundation 也是有了不久，好像會考最少要十四，五分至可以申請。我間高中的香港同學有些在香港成績也屬中上，有來自St Paul's Co-ed, Maryknoll, DGS等，會考有A有B。只因為他們父母想他們睇下有冇機會留低。在澳洲讀高中要和當地人一起競爭大學學位，雖然數理課程比香港容易，但用英文寫essay的機會比香港多好多，所以如果當年經高中公開試入到澳洲八大非水泡科的香港同學應該不太差。
在大學時認識一位在港大畢業來澳洲讀MBA的朋友，她說澳洲大學課程較多元化。例如大家也是讀經濟系，澳洲大學有多些有趣的unit可以揀。而她覺得在香港謮學士比在澳洲輕鬆，冇咁多assignment.
我工作上接觸到年纪最細的澳洲留學生是八十後，都唔差。再年輕的未有機會接觸，所以不能評論。
如果講大學排名，你用澳洲大學收香港學生質素作唯一標準，可能連浸大，城大也高過Melbourne U.但因為國際機構的大學排名睇好多野，無可否認，澳洲有些研究不差，雖然同哈佛，牛劍冇得比。因為咁，使澳洲八大排名拉高左。

我諗即使是宜家移民了過去經高中公開試而入到八大的應該也不會太差，因為好多科也收得好高分，而且係要同其他十二班的同學一齊爭學位，唔似foundation和certificate course,大學一早預留左學額俾他們升上去。

有朋友大阪大學畢業都畀HR當野雞
垃圾HR淨係識早稻田大學呢啲學店

科大business都收分低過kong u cu 但係佢ranking係第一

University of Northumbria

多謝報數、 係有百尻幾個傻仔。 你都係

真係得香港人成日都攞住個公開試成績黎講 眼見真係好多人dse 成績平平 最後g5 1st /2:1 grad 其實有料既自然會有人賞識 真係冇人仲得閒睇你個dse成績

利申 英國讀書返工六年 UCL grad

[極主觀]由高登到連登：香港衰落因由 - 歸屬感

上面個post已經講咗
香港自97就注定咗格局係咁

外國行緊 specialization，好多學校聽落都唔出名，但你做個行就一定會知

外國 hr 會睇呢啲野。香港呢？你 UCLA 畢業佢地聽到可能出晒水，但分分鐘係頹科嚟

HR 眼界太窄啦

其實就老實講 你mnc ibank呢啲勁工 咁咪有啲稍為有質素嘅hr 咁咪知邊啲大學好同廢

香港business搵工黎講 一定係Ivy league > G5 >= 3大

係香港先咁撚on9
出黎做野仲要J個dse分數,笑撚到仆街,香港dse?

有冇諗過係英國派得太多1st hon?

英國大學一級榮譽學位 逐年暴升創紀錄

只係野雞派得多 去到外國其實真係冇人知咩叫dse 人地只會想著眼如一個人當前有嘅能力 而唔係要你講返啲陳年舊事 對公司生產力完全冇影響既野岀黎講

都係個句 有料自然有人賞識 唔洗成日比較 多啲用因賞人既角度睇人啦 香港人太stress啦

當年有frd讀ucl某d科有成3成人1st,不過睇番overall 7-8成人2.1 or above其實差唔多

anu得某d pg勁 ug完全唔入流

London Business School
Ecole Polytechnique
Science Po
ENS
HEC Paris
Bocconi
U of St.Gallen
Cooper Union
Juilliard
Rochester (Eastman)

上面呢堆幾肯定99%HR 唔撚識

一百個有九十九個都係因為香港讀唔掂先去外國讀

廿幾年前父母唔會在澳洲買間豪宅式apartment 俾我們留學時住。但真心講，住宿舍或幾個同學一起租屋住係學到更多，得益更多。

ANU强項係研究，所以UG有好多科收得比Monash仲低

如果可以，希望打算去澳洲留學的手足揀去讀高中再入大學，而不是報certificate或 diploma升大學。雖然經高中入係要考公開試，同全洲學生爭學位，而且要適應澳洲的考試方法，但可以有多些途徑認識澳洲同學，融入他們的文化。讀certificate或 diploma全校也是亞洲人，甚至可能大部份是香港人，失去留學意義。

留名花生

IVE仔打完飛機未?

有冇考慮過個HR既水平亦反影果間公司既質素.....剩係數英美出名既學校你隨便的條Year 1 既靚仔求其講都講到二三十間啦....

Monash除左Medicine真係不了

WTF???
BNP Paribas都唔識???

如果唔係做finance都可以原諒既

留學生既事實就係成班讀書都垃撚圾不過死好命老豆有錢所以畢業都可以靠關係騎住班窮撚成績好既local

理科JJ表示
唔知佢專邊一范Banking果類Details
不過起碼知有呢間銀行存在啦...

用一間u嘅ranking黎打飛機本黎就柒
冇分英國定香港
係有料嘅唔會拿住呢啲黎日日講

Lm

美美美美國哈佛大學
仲有英國劍劍劍劍橋大學

Julliard 係音樂學院, 邊洗俾 HR 玩

當 Dartmouth, Brown, Williams 係野雞

Rice, Vanderbilt, WashU 直頭唔識

如果係八十年代去外國留學，有些真是好勁，只是當時香港學位太少。我一個表姐在Maryknoll讀完中七，另一個在St Paul Secondary 讀完中七，但兩個也入不到兩大，去了外國。

Pharmacy好勁喎。反而唔覺它accounting勁